=======
Джойнты
=======

Часто в проектах возникает необходимость совмещать объекты определенным образом - как в конструкторе. Для упрощения реализации данного функционала Varwin SDK предоставляет готовый компонент Joint Point.

Правильно настроенный Joint Point помогает пользователю без лишних усилий устанавливать деталь на место. Когда деталь оказывается вблизи места установки, появляется визуальный сигнал, сообщающий пользователю о том, что деталь можно отпустить и она будет установлена на место.

.. attention:: Джойнты могут быть соединены только с помощью рук - хотя бы один из объектов должен находиться в руке, чтобы соединение было возможно. Если двигать джойнты друг к другу с помощью посторонних объектов, то соединение не будет установлено.

.. image:: joints-images/image_0.gif

Данный урок пошагово рассказывает о принципе создания joint-ов на примере, показанном выше.

В примере участвуют два идентичных (за исключением цвета) объекта. Объекты сконфигурированы таким образом, что позволяют соединять зеленый верх с желтым низом.

**Шаг 1.** Создать капсулу Red и два дочерних объекта - сферы Green и Yellow.

На коллайдере каждой сферы отметить Is Trigger.

На капсулу добавить компоненты, необходимые для работы joint-ов:

* Кинематический Rigidbody

* Interactable Object Behaviour

.. image:: joints-images/image_1.png
    :scale: 70 %


**Шаг 2.** На каждую сферу добавить компонент Joint Point.

Настройки Joint Point для разных сфер.

Green:

.. image:: joints-images/image_2.png
    :width: 370
    :height: 206
    :scale: 80 %

Yellow:

.. image:: joints-images/image_3.png
    :width: 370
    :height: 206
    :scale: 80 %

Принцип работы основан на сопоставлении ключей различных joint-ов - только joint-ы с  ключами, входящими в массив Accepted Keys, могут прикрепляться к данному joint-у.

.. attention:: Оси Z Joint Point-ов должны быть противонаправлены таким образом, чтобы направление оси Z joint-а указывало в сторону, к которой будет прикрепляться второй joint.

Настройки Joint Point
---------------------

==================  =====
Works In Edit Mode  Работает ли joint в режиме редактирования
Works In View Mode  Работает ли joint в режиме просмотра
Is Force Locked     false, если можно отсоединить joint, однажды прикрепленный к другому joint-у
Key                 Ключ joint-а
Accepted Keys       Массив ключей joint-ов, которым разрешено прикрепляться к данному joint-у
==================  =====

**Шаг 3.** Создать и сбилдить Varwin объект.

`Подробнее :` `Создание объектов. <https://varwin.readthedocs.io/ru/0.7.0/sdk/scripting/unity-settings.html>`__

`Подробнее :` `Билд объектов. <https://varwin.readthedocs.io/ru/0.7.0/sdk/building/building.html>`__


**Шаг 4.** Объекты можно импортировать в Varwin RMS и тестировать. На сцену необходимо добавить два объекта.

`Подробнее :` `Импорт контента в RMS. <https://varwin.readthedocs.io/ru/0.7.0/platform/working-with-objects/importing-exporting-content/importing.html>`__
